**2178. – Lactuca ramosissima** G. G. (L. GRENIERI Loret). – Très voisin du précédent ; //plante //bisannuelle //ayant l'aspect d'un petit buisson contracté, très rameux //de 2-3 dm à rameaux courts et rapprochés ; feuilles radicales pennatipartites à lobes linéaires, entiers ou presque entiers, les //supérieures linéaires entières, décurrentes //à //décurrence large et épaisse, longue de 5-8 mm ; //capitule offrant 5 ligules d'un jaune vif, //bec égalant environ la longueur de l'akène ; //espèce plus méridionale.
Côteaux secs, rocailles, murs : Aveyron, Tarn, Pyrénées-Orientales, Aude, Hérault, Bouches-du-Rhône, Var, Alpes-Maritimes ; Corse. – Espagne, Ligurie, Grèce, Perse. = Juillet-septembre.